<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/operacafe/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/operacafe/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-07-14T22:33:19+09:00</updated><id>http://localhost:4000/operacafe/feed.xml</id><title type="html">Opera Cafe</title><subtitle>오페라의 아름다움을 공유하고 그 감동을 나누는 블로그입니다. 오페라를 소개하는 글과 함께 공연 소식을 전합니다.  Let's share the beauty of opera. </subtitle><entry><title type="html">Falling in Love with Opera</title><link href="http://localhost:4000/operacafe/2019/07/13/falling-in-love-with-opera.html" rel="alternate" type="text/html" title="Falling in Love with Opera" /><published>2019-07-13T10:08:02+09:00</published><updated>2019-07-13T10:08:02+09:00</updated><id>http://localhost:4000/operacafe/2019/07/13/falling-in-love-with-opera</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/operacafe/2019/07/13/falling-in-love-with-opera.html">&lt;h2 id=&quot;오페라와-사랑에-빠질-수-있을까&quot;&gt;오페라와 사랑에 빠질 수 있을까?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://images.unsplash.com/photo-1560184611-5b5749138c3c?ixlib=rb-1.2.1&amp;amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;amp;auto=format&amp;amp;fit=crop&amp;amp;w=1487&amp;amp;q=80&quot; alt=&quot;메트로폴리탄 오페라 극장&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;솔직히 말해 오페라는 어쩐지 부담스럽다. 너무 거만하고 도도해서 가까이하기 어려운 사람 같다고나 할까? 큰맘 먹고 티켓을 사서 오페라 극장에 들어가도 이 인상이 사라지기 쉽지 않다. 우선 이야기를 이해하기도 어렵고, 음악도 쉽게 다가오지 않으며, 노래도 참 힘들게 한다. 따라갈 수 없는 이야기와 귀에 감기지 않는 음악을 침묵으로 참아내며 그 긴 시간을 버티는 것은 거의 고통에 가깝다. 일단 이런 경험을 하고 나면 다시는 오페라를 듣지 않을 가능성이 아주 높아질 것은 불보듯 뻔하다. 오페라는 멋진 것같기는 한데 차갑고 불편하기만 한 사람과 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이런 오페라를 사랑할 수 있을까? 아니 굳이 이런 오페라를 사랑할 필요가 있을까? 그런데 오페라는 차갑고 도도한 첫인상과 달리 황홀할 정도로 아름답고, 감당할 수 없을 정도로 관능적이며, 때론 걷잡을 수 없이 격정적이다. 우린 물론 오페라를 전혀 모르고도 아무 문제 없이 잘 살 수 있다. 그런데 이렇게 쾌감과 아름다움으로 넘치는 무엇이 바로 옆에 있는데 그것을 모르고 지나친다면 우리의 삶이 너무 아깝지 않은가? 실제로 오페라의 치명적인 매력에 빠져든 사람들이 꽤 있다. 오죽하면 오페라에 미친 사람, 오페라 마니아라는 말이 있을까. 이들은 정말 오페라에 미쳐 있다. 이런 격정적인 관능성을 지닌 아름다움에 미치지 않을 도리가 없는가 보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 우연히 만나 대화를 나눴던 오스트리아의 대학생은 오페라가 너무 좋아 빈 오페라 극장에 있는 음반 가게에서 일을 한다고 한다. 그리고 당일에만 판매하는 입석 티켓을 사서 거의 매일밤 오페라를 관람한다고 한다. 입석? 그렇다. 보통 세네 시간 되는 오페라를 정말 서서 내리 보는 것이다. 미치지 않고서야. 젊으니까라고 말할지 모르겠다. 내가 만난 또 다른 사람은 나이가 지긋한 할아버지였다. 그는 결코 부유한 사람이 아니었다. 더구나 오페라 극장에서 멀리 떨어진 곳에 살고 있었다. 하지만 그는 뉴욕시에 있는 &lt;a href=&quot;https://www.metopera.org/&quot;&gt;메트로폴리탄 오페라 극장&lt;/a&gt;에 가기 위해 거의 매주 비행기를 타고 뉴욕으로 와서 값싼 유스호스텔에 머물며 저렴한 당일 판매 티켓을 사기 위해 아침부터 하루종일 서서 기다리다 저녁에 티켓을 구하고 저녁을 먹은 뒤 다시 오페라를 본다. 오페라가 끝나면 거의 자정. 다음날 다시 그 일을 반복한다. 정말 미치지 않고서야!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;다시 오스트리아 대학생으로 돌아가자. 그녀는 세계 최고의 오페라 극장이라는 빈 오페라에 만족하지 못하고, 메트로폴리탄 오페라를 보기 위해 열심히 돈을 모아 일 년에 한 두번씩 뉴욕에 온다고 한다. 내가 그녀을 만난 곳도 사실은 당일 티켓을 사기 위해 사람들이 하루 종일 기다리는 메트로폴리탄 오페라 극장의 지하였다. 그녀가 맨해튼에 와서 하는 일은 관광이 아니고 위에서 말한 할아버지처럼 하루종일 줄을 서는 것이다. 그렇게 일주일을 보내고 다시 오스트리아로 돌아간다. 미쳤다! (그런데 난 감동했다. 그렇게 살고 싶었다. 나도 미친게다.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그런데 이렇게 오페라에 미친 사람이 한둘이 아니다. 어쩌면 서로 전혀 인연이 없던 오스트리아 여대생과 미국 할아버지, 그리고 한국에서 온 내가 서로 만난 곳은 짐작했겠지만 메트로폴리탄 오페라 극장의 지하였다. 그곳에 우리 셋만 있었던 것이 아니다. 수백명이 매일 그곳에서 표를 기다린다. 그들은 오직 오페라에 대한 사랑 하나로 만사를 제치고 그곳에 와서 그 수고를 마다하지 않는 것이다. 기다리는 것이 힘들고 지루하다고 짐작할 수도 있겠다. 하지만 차가운 바닥에 앉아서 커피도 마시고 책도 읽다가 주위 사람들과 얘기를 나누다보면 어느새 화제는 오페라로 옮겨가고 대화는 열기를 띤다. 모두 오페라에 대한 열정으로 뜨겁게 달아오른 사람들이다. 돈은 별로 없지만 오페라에 대한 사랑만큼은 각별하다. 메트로폴리탄 극장의 당일 티켓은 부유한 할머니의 기부에 의해 가능해졌다. 이들은 그녀를 ‘오페라의 성녀’라 부른다. 아마 그녀가 나타나면 모두 무릎을 꿇고 그녀의 손에 입을 맞출지도 모른다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;도대체 이들은 왜 이러는 걸까? 오페라엔 우리가 모르는 뭔가가 있는 게 틀림없다. 뭔가 강력한 뭔가가 있지 않고서는 불가능한 일이다. 사람들이 이러는 데는 이유가 있을 테다. 필자 자신이 하루종일 줄을 서서 티켓을 사는 일을 거의 매일 반복한 사람으로서 대답하자면 정말 뭔가가 있다. 일상 생활에서 경험할 수 없는 한 없이 멋지고, 관능적이고, 충격적인 무언가가 있다. 이것을 한 번이라도 경험하고 나면 이를 다시 경험하고 싶은 강한 욕망에 사로잡히게 된다. 나는 종종 오페라가 뭐 그리 좋냐는 질문을 받으면 영어식으로 “better than *ex”라고 간단히 말하고 싶어 진다. 차마 그렇게 하지는 못하지만.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;하지만 더 이상 뭐라고 말할 수 있을까? 아마 정확한 표현이 아닐지도 모른다. 그것과는 다른 종류의, 어쩌면 훨씬 더 황홀할 수도 있는, 감각적이면서 지적인 경험이다. 물론 매번 경험하는 것은 아니다. 하지만 아주 가끔 경험하는 것만으로도 충분하다. 다시 말하지만 이것을 모른 채 인생을 사는 것이 너무 아깝지 않은가? 이 아름답고 멋진 세계에 푹 빠져들고 싶지 않은가?&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">오페라와 사랑에 빠질 수 있을까?</summary></entry></feed>